
2013-06-25T14:12:0Z
ekonomi
Organize Sanayi Bölgeleri Üst  Kuruluşu  (OSBÜK) Yönetim Kurulu Başkanı Cahit Nakıboğlu, TBMM gündeminde olan Gelir Vergisi Kanun Tasarısının, OSB'lere kanunla tanınmış her türlü vergi muafiyetinin uygulanmasını sağlayacak şekilde yeniden düzenlenmesini istedi.  Rixos Otelde düzenlenen OSBÜK 11. Genel Kurulunda konuşan Nakıboğlu, OSB'lerin sorunlarını dile getirdi. Nakıboğlu, "Meclisimiz gündeminde olan Gelir Vergisi Kanun Tasarısının OSB'lere kanunla tanınmış her türlü vergi, resim ve harç muafiyetini tartışmasız uygulanacak şekilde yeniden düzenlenmesi,  OSB'lerin emlak vergisinden muaf tutulması ve OSB'lerde leasing uygulamasına izin verilmesi, OSB'lerde uygulanan yapı denetim ücretlerinde yüzde 75 indirim yapılması sanayicilerimiz için önemli bir teşvik olacaktır" diye konuştu.   OSB'lere Türkiye'nin 2023 ekonomik hedeflerini gerçekleşmesinde çok önemli görevler düştüğünü vurgulayan Nakıboğlu, OSBÜK olarak yeni dönemde yepyeni bir vizyon ortaya koyacaklarını belirterek şöyle konuştu:   "Enerjide en büyük tüketici bizleriz. Bu konuda ortak projeler geliştirebiliriz, ortak enerji santrali kurulabilir, bu sayede hem OSB'lerimize, hem de ülkemize katma değer katabiliriz. Bölgesel OSB'leri bir araya getirerek, doğalgazı, elektriği daha kaliteli ve ucuza mal etmeleri amacıyla ortak çalışmaların yapılmasının yollarını araştıracağız. OSB'lerimizi, Türkiye'nin 2023 ekonomik hedeflerini gerçekleştirmek için en önemli itici güç yapacağız. OSB'ler olarak OSBÜK çatısı altında bu güç birliğini daha da büyüterek önümüzdeki dönemde yeni bakış açıları ile değer yaratacak projeleri hayata geçireceğiz. Türkiye için çalışmaya, milletimizin geleceği için üretmeye devam edeceğiz." Genel Kurulda yapılan seçimlerde OSBÜK'ün yeni yönetim ve denetim kurulu üyeleri belirlendi. - Ankara 3 87 27 0
